<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="German" nowhitespace="false" translatedname="Deutsch">
  <loadingscreentip>Die Intensität eines aktiven Sonartons ist stark genug, um Wasser um den Sender zum Kochen zu bringen.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Es ist empfohlen, einen anechoischen Taucheranzug in der Nähe des U-Boots zu tragen. Ein normaler Anzug wird dich nicht von dem Sonar beschützen.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Eine aktive Sonaranlage kann bis zu 235db erreichen, ungefähr 724-Mal lauter, und 3.16 Milliarde-Mal intensiver als ein Düsenjet. </loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Schallwellen bewegen sich im Wasser viermal so weit. Niedrigere Frequenzen, wie die Töne vom Sonar, können noch weiter sich bewegen.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Wenn Schall sich Wasser zur Luft reist, ist die Intensität um 80db (256-Mal) verringert. Dies, in Verbindung mit der Anechoischen Beschichtung des U-Boots, beschützt Besaztungsmitglieder besser vor dem aktivem Sonar.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>U-Bootrümpfe sind mit Anechoischen Platten ausgerüstet, Gummiplatten mit Tausenden von kleinen Löchern, welche Sonartöne schwächen sollen.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Nah genug ist die Intensität von einem Sonarton genug, um Organrupturen und interne Blutungen auszulösen.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Sorge dafür, dass keine Besatzungsmitglieder außerhalb des Bootes sind, bevor Sonar aktiviert wird.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>In dem U-boot ist die Crew von Sonartönen beschützt. Aber dieser Schutz funktioniert nicht, wenn der Rumpf geschädigt und geflutet ist.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Schalte das Sonar aus, wenn der Rumpf geschädigt wurde. Es ist schwer, Lecks zu reparieren, wenn man einen Ohrenschaden erleidet.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Gib acht, wenn du in der Nähe eines Schiffes tauchsts. Ein einziger Sonarton kann folgendes auslösen: Zellschäden, Gehörverlust, und in extremen Fällen, Organschäden und Gehirnblutungen.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Es ist empfohlen, einen Anechoischen Taucheranzug zu einer Sonarstation mitzunehmen. Auch wenn der Sonarton von dieser nicht so stark wie der des U-boots ist, ist er dennoch gefährlich.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Kortizid ist der einzigste Weg, einen Patienten von Sonar-bedintgen Gehirnschäden zu retten.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Mannaextrakt kann auf kurze Zeit den Fortschritt von Sonar-bedingten Gehirnschäden verlangsamen. Danach ist aber Kortizid die einzigste option.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Es wird nicht empfohlen, Mannaextrakt zu verabreichen, wenn der Patient noch welches im Kreislauf hat.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Halte dich von den Ballasttanks fern, während das Sonar aktiv ist. Der Schall kann leicht durch die wassergefüllten Rohre sich bewegen.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Ohne Behandlung erzeugt Vibrationsschaden von Sonar Nervenschäden und Rhabdomyolyse in den betroffenen Muskeln.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Wegen der Menge von U-booten auf Europa, hat die Medizin Methoden zur verartztung von Sonar-bedingten Verletzungen entwickelt. Smarttransplantate für Organschäden, Kortizid für Gehirnblutungen, und Mannaextrakt für Zellschäden.</loadingscreentip>
  <!-- Active sonar -->
  <afflictionname.activesonar>U-Boot-Sonar</afflictionname.activesonar>
  <!-- Beacon station sonar -->
  <afflictionname.activesonarbeacon>Beacon-Sonar</afflictionname.activesonarbeacon>
  <!-- Acoustic Trauma -->
  <afflictionname.acoustictrauma>Akustisches Trauma</afflictionname.acoustictrauma>
  <afflictiondescription.acoustictrauma>Das Trommelfell des Patienten ist gerissen, was Tinitus und Blutungen erzeugt.</afflictiondescription.acoustictrauma>
  <afflictiondescription.acoustictrauma.self>Deine Ohren klingeln, tropfen von Blut, und du fühlst dich verwirrt und schwindelig.</afflictiondescription.acoustictrauma.self>
  <afflictioncauseofdeath.acoustictrauma>Otogener Tod</afflictioncauseofdeath.acoustictrauma>
  <afflictioncauseofdeathself.acoustictrauma>Du bist durch deine Ohren verblutet.</afflictioncauseofdeathself.acoustictrauma>
  <!-- Vibration Damage -->
  <afflictionname.vibrationdamage>Vibrationsschäden</afflictionname.vibrationdamage>
  <afflictiondescription.vibrationdamage>Der Patient leidet an mildem Schaden zum Blutkreislauf, ausgelöst durch starke Sonartöne.</afflictiondescription.vibrationdamage>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.medium>Der Patient hat schwere Schäden zu seinen Arterien, Nerven, und Muskeln erlitten.</afflictiondescription.vibrationdamage.medium>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.high>Die Innereien das Patienten sind zerfetzt. Es gibt extremen Schaden zu dem Kreislauf, Nerven, Muskel, und Knochen.</afflictiondescription.vibrationdamage.high>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.self>Du fühlst einen leichten Schmerz über deinen ganzen Körper. Es wäre, als ob dein ganzer Körper eingeschlafen wäre.</afflictiondescription.vibrationdamage.self>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.medium.self>Deine Gliedmaßen sind taub, und du fühlst stechenden Schmerz in deinem ganzem Körper.</afflictiondescription.vibrationdamage.medium.self>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.high.self>Du kannst deine Gliedmaßen nicht mehr fühlen. Du fühlst dich, also ob etwas deine Zellen zerfetzt wurden.</afflictiondescription.vibrationdamage.high.self>
  <afflictioncauseofdeath.vibrationdamage>Schwere interne Verletzungen</afflictioncauseofdeath.vibrationdamage>
  <afflictioncauseofdeathself.vibrationdamage>Deine Innerein wurden zerfetzt.</afflictioncauseofdeathself.vibrationdamage>
  <!-- Nerve Damage -->
  <afflictionname.nervedamage>Nervenschäden</afflictionname.nervedamage>
  <afflictiondescription.nervedamage>Die Nerven des Patienten sind geschädigt. Alltägliche Aufgaben werden schwierig.</afflictiondescription.nervedamage>
  <afflictiondescription.nervedamage.self>Deine Hände sind taub, und du kannst kaum ordentlich arbeiten.</afflictiondescription.nervedamage.self>
  <!-- Rhabdomyolysis -->
  <afflictionname.muscledamage>Rhabdomyolyse</afflictionname.muscledamage>
  <afflictiondescription.muscledamage>Die Muskeln des Patienten haben angefangen, sich zu zersetzen und in den Blutkreis zu gelangen.</afflictiondescription.muscledamage>
  <afflictiondescription.muscledamage.high>Ein Großteil der Muskeln das Patienten zersetzen sich. Eine gefährliche Menge Proteine gelangt in den Kreislauf.</afflictiondescription.muscledamage.high>
  <afflictiondescription.muscledamage.self>Du fühlst dich Müde, deine Beine sind angeschwollen und tuhen weh.</afflictiondescription.muscledamage.self>
  <afflictiondescription.muscledamage.high.self>Deine Beine sind schwach. Es ist fast unmöglich zu laufen, und der Schmerz ist unbeschreiblich.</afflictiondescription.muscledamage.high.self>
  <afflictioncauseofdeath.muscledamage>Nierenversagen</afflictioncauseofdeath.muscledamage>
  <afflictioncauseofdeathself.muscledamage>Deine Muskeln haben tödliche Mengen and Proteinen in den Kreislauf ausgeschüttet.</afflictioncauseofdeathself.muscledamage>
  <!-- Ruptured Lung -->
  <afflictionname.rupturedlung>Lungenruptur</afflictionname.rupturedlung>
  <afflictiondescription.rupturedlung>Die Lungen des Patienten sind wegen Sonartönen ruptiert.</afflictiondescription.rupturedlung>
  <afflictiondescription.rupturedlung.high>Die Lungen des Patienten sind von Sonar auseinandergerissen worden. Hohe Warscheinlichkeit von Hypoxämie und Erstickung.</afflictiondescription.rupturedlung.high>
  <afflictiondescription.rupturedlung.self>Es tut dir stark in der Brust weh. Atmen ist schwierig.</afflictiondescription.rupturedlung.self>
  <afflictiondescription.rupturedlung.high.self>Du kannst kaum atmen, musst konstant Blut aufhusten, und jeder Atemzug tut Höllisch weh.</afflictiondescription.rupturedlung.high.self>
  <afflictioncauseofdeath.rupturedlung>Am eigenem Blut ertrunken</afflictioncauseofdeath.rupturedlung>
  <afflictioncauseofdeathself.rupturedlung>Du bist wegen schwerer Lungenschäden an deinem Blut ertrunken.</afflictioncauseofdeathself.rupturedlung>
  <!-- Brain Hemorrhage -->
  <afflictionname.brainhemorrhage>Gehirnblutung</afflictionname.brainhemorrhage>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage>Das Gehirn des Patienten blutet aufgrund von Sonartönen. Allerdings scheint es sich nicht zu verschlimmern.</afflictiondescription.brainhemorrhage>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage.medium>Große teile des Gehirns sehen aus wie Matsch. Das gehirn ertrenkt am eigenem Blut, und es wird nur noch schlimmer.</afflictiondescription.brainhemorrhage.medium>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage.high>Das Gehirn des Patienten wurde von aktivem Sonar zermatscht.</afflictiondescription.brainhemorrhage.high>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage.self>Dein Sichtfeld ist neblig und du Fühlst dich schlapp.</afflictiondescription.brainhemorrhage.self>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage.medium.self>Du kannst kaum denken. Du siehst Blitze und schmeckst Metall. Du willst schreien, kannst aber nicht. Du verlierst Kontrolle von deinem Körper. Die Realität schwindet weiter und weiter.</afflictiondescription.brainhemorrhage.medium.self>
  <afflictioncauseofdeath.brainhemorrhage>Gehirntod</afflictioncauseofdeath.brainhemorrhage>
  <afflictioncauseofdeathself.brainhemorrhage>Dein Gehirn wurde vom Sonar Vermatscht.</afflictioncauseofdeathself.brainhemorrhage>
  <!-- Manna Influence -->
  <afflictionname.mannainjection>Mannaeinfluss</afflictionname.mannainjection>
  <afflictiondescription.mannainjection>Dieses Glied wird von Mannaextract geheilt.</afflictiondescription.mannainjection>
  <afflictiondescription.mannainjection.self>Du fühlst einen leichten Druck, sowie angenehme Wärme unter der Haut.</afflictiondescription.mannainjection.self>
  <afflictioncauseofdeath.mannaoverdose>In Ekstase gestorben</afflictioncauseofdeath.mannaoverdose>
  <afflictioncauseofdeathself.mannaoverdose>Du hast es geschafft, willkommen im Himmel.</afflictioncauseofdeathself.mannaoverdose>
  <!-- Manna Overdose -->
  <afflictionname.mannaoverdose>Manna-Überdosis</afflictionname.mannaoverdose>
  <afflictiondescription.mannaoverdose>Der Patient hat gefährliche Mengen Manna im Blut.</afflictiondescription.mannaoverdose>
  <afflictiondescription.mannaoverdose.self>Du fühlst dich fantastisch.</afflictiondescription.mannaoverdose.self>
  <!-- Photopsia -->
  <afflictionname.photopsia>Photopsie</afflictionname.photopsia>
  <afflictiondescription.photopsia>Der Patient meldet visuelle Anomalitäten, wie Blitze oder flackerndes Licht.</afflictiondescription.photopsia>
  <afflictiondescription.photopsia.self>Das Licht flackert. Lichtblitze füllen dein Sichtfeld. Ist bei dir alles Ok? Etwas stimmt nicht.</afflictiondescription.photopsia.self>
  <!-- Ataxia -->
  <afflictionname.ataxia>Ataxie</afflictionname.ataxia>
  <afflictiondescription.ataxia>Das Kleinhirn des Patienten ist Geschädigt, was ungewollte Muskelbewegungen auslöst.</afflictiondescription.ataxia>
  <afflictiondescription.ataxia.self>Deine Muskeln scheinen, ihren eigenen Sinn zu haben. Du bewegst dich unkontrolliert. Du veruschst zu gehen, aber landest dort, wo du warst.</afflictiondescription.ataxia.self>
  <!-- Aphasia -->
  <afflictionname.aphasia>Aphasie</afflictionname.aphasia>
  <afflictiondescription.aphasia>Das Brocal-Areal des Gehirns ist beschädigt, und der Patient kann keine Sätze bilden.</afflictiondescription.aphasia>
  <afflictiondescription.aphasia.self>Du kannst nichtmal einfache Sätze zusammenfügen oder Wörter Aussprechen, und musst zu unverständlichem Murmeln greifen.</afflictiondescription.aphasia.self>
  <!-- Blindness -->
  <afflictionname.opticneuritis>Optsiche Neuritis</afflictionname.opticneuritis>
  <afflictiondescription.opticneuritis>Der Occipitallappen ist beschädigt, was den Patienten zum unkontrolliertem erblinden und verlust des Orientierungssinnes führt.</afflictiondescription.opticneuritis>
  <afflictiondescription.opticneuritis.self>Deine Sicht ist oft von Dunkelheit verdeckt. Ist das das ende?</afflictiondescription.opticneuritis.self>
  <!-- Treatments -->
  <entityname.manna>Mannaextraxt</entityname.manna>
  <entitydescription.manna>Ein Heilmittel, was Menschliche Blutkörperchen mit Alienplasma verschmelzen lässt, um die natürliche Wiederstandsfähigkeit der Kreaturen Europas zu verwenden. Kann zur Heilung von Muskel- und Nervenschäden verwendet werden, und kann temporär Gehirnblutungen stoppen. Ofte Benutzung verringert die Heilfähigkeit und kann eine Überdosis auslösen.</entitydescription.manna>
  <entityname.cortizide>Kortizid</entityname.cortizide>
  <entitydescription.cortizide>Eine starke Mischung aus Drucksenkenden und Schmerzlindernden Medikamenten mit gefährlichen Nebenwirkungen. Wird oft als letze Option in das Gehirn Injitziert, um eine Gehirnblutung zu stoppen.
WARNUNG: Injitzierung in ein Gesundes Gehirn kann einen Druckaufbau im Schädel verursachen.</entitydescription.cortizide>
  <entityname.smartgraft>Smarttransplantat</entityname.smartgraft>
  <entitydescription.smartgraft>Gentechnisch entwickelte Zellen, welche die DNS des Patienten kopieren, um komplexe anatomische System zur Heilung zu bringen. Oft bei perforierten Organen verwendet.</entitydescription.smartgraft>
  <!-- Items -->
  <entityname.anechoicdivingsuit>Anechoischen Taucheranzug</entityname.anechoicdivingsuit>
  <entitydescription.anechoicdivingsuit>Ein leicht gebaute Anzug, welcher dafür konzipiert wurde, mit Anechoischen Platten Sonarwellen abzuwehren. Bietet leichten Schutz und hat eine maximale Tiefe von 6,000 Metern.</entitydescription.anechoicdivingsuit>
  <entityname.navremote>Navigations-Fernbedienung</entityname.navremote>
  <entitydescription.navremote>Ein tragbares Gerät, mit dem das Sonar und die Motoren des U-Bootes ferngesteuert werden können.</entitydescription.navremote>
  <!-- Menu -->
  <realsonarsettings>Real-Sonar Einstellungen</realsonarsettings>
  <sonarpingvolume>Sonarecho-Lautstärke</sonarpingvolume>
  <airpingvolume>Sonarecho-Lautstärke (Luft)</airpingvolume>
  <waterpingvolume>Sonarecho-Lautstärke (Wasser)</waterpingvolume>
  <suitpingvolume>Sonarecho-Lautstärke (Anzug)</suitpingvolume>
  <tinnitusvolume>Tinitus-Lautstärke</tinnitusvolume>
  <distortionvolume>Verzerrungs-Lautstärke</distortionvolume>
  <!-- Dialogue -->
  <dialoggetanechoicsuit>Ich brauche anechoische Taucherausrüstung!</dialoggetanechoicsuit>
  <dialoggetanechoicsuit>Ich brauche einen anechoischen Taucheranzug, um trotz dem Sonar das Schiff zu reparieren!</dialoggetanechoicsuit>
  <dialoggetanechoicsuit>Ich muss einen anechoischen Anzug finden!</dialoggetanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Ich kann keinen Anzug finden! Schalte das Sonar aus!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Es gibt keine Schutzanzüge! Ich kann da nicht rein!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Ich gehe dort nicht rein, bis das Sonar aus ist!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Ich habe keinen Schutz! Mach das Sonar aus!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Ich kann das Schiff nicht reparieren, bis das Sonar aus ist!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogturnoffsonar>Mach das Sonar aus!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Meine Ohren bluten vom scheiss Sonar!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Schalt das Sonar ab!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Ich bin im Sonarfeld!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Himmel, Arsch und Zwirn, ist das Sonar laut!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Ich bin im Wasser, mach das Sonar aus!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Herrgott nochmal, mach das aus!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Irgendwer, mach das aus!</dialogturnoffsonar>
</infotexts>