<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Polish" nowhitespace="false" translatedname="Polski">
  <loadingscreentip>Siła dzwięku wydawanego przez sonar aktywny jest wystarczająco silna, aby zagotować wodę wokół transduktora.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Zalecane jest noszenie skafandra bezechowego podczas pracy przy zewnątrzu lub przy kadłubie okrętu. Podstawowy skafander nie uchroni ciała przed siłą niesioną przez dźwięk sonaru.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Sonar aktywny statku podwodnego wydaje dźwięki o sile 235db, co jest około 724 razy silniejsze i 3,16 biliona bardziej intensywne od dźwięku silnika odrzutowego.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Fale dźwiękowe lecą około 4 razy dalej pod wodą. Dźwięki o niskiej częstotliwości, takie jak te od sonaru aktywnego statku podwodnego, przedzierają się przez wodę jeszcze dalej.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Gdy dźwięk rozprzestrzenia się z wody do powietrza, jego intensywność jest redukowana o 80db (256 razy ciszej). To, połączone z bezechowym opłytowaniem statku podwodnego, zapewnia bezpieczeństwo załogantom znajdującym się na pokładzie.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Statek podwodny jest pokryty płytami bezechowymi, gumowymi płytami pełnymi małych przestrzeni próżniowymi, wykonane po to, aby wyciszać dzwięk sonaru aktywnego, oraz osłabiać dźwięki wydobywające się ze środka statku.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Na bilskim dystansie, sonar aktywny jest dość silny aby uszkadzać organy oraz wywoływać krwotoki wewnętrzne.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Upewnij się że żaden załogant jest poza bezpieczeństwem statku przed aktywowaniem sonaru aktywnego.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Wewnątrz łodzi podwodnej jej załoga jest bezpieczna przed zagrożeniem ze strony sonaru. Jednak jeżeli w kadłubie jest dziura i dostanie się woda, bezpieczeństwo już jest tylko iluzją.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Wyłącz sonar aktywny jeżeli na łodzi jest przeciek. Twojej załodze będzie trudno go zaspawać jeżeli ich błony bębenkowe ucha są pęknięte.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Bądź ostrożny gdy pływasz wokół statku. Pojedyńczy dźwięk wydany przez sonar może spodowować utratę słuchu, obrażenia tkanek miękkich i w najgorszych przypadkach, pęknięcie organów i krwotoki mózgu.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Zalecane jest wzięcie skafandra bezechowego do napraw stacji nadajnika. Nawet jeżeli nie jest tak potężny jak ten aplikowany w łodziach podwodnych, dźwięk ze stacji nadajnika nadal może wywołać poważne obrażenia.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Dawka kortyzydu to jedyny sposób na odratowanie załoganta od krwotoku mózgu.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Kalok C może tymczasowo zatrzymać pogarszanie się krwotoku mózgowego spowodowanego obrażeniami wywołanymi przez dźwięk sonaru. Potem jednak, Kalok C to jedyna opcja.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Nie jest zalecane stosowanie Kaloku C jeżeli pacjent nadal ma jego resztki z poprzedniej dawki w krwiobiegu.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Nie wchodź do balastu jeżeli sonar jest włączony. Fale dźwiękowe łatwo rozprzestrzeniają się w rurach wypełnionych wodą.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Jeżeli pozostawione, obrażenia od wibracji od aktywnego sonaru mogą wywołać obrażenia tkanek nerwowych oraz rabdomiolizę w dotkniętych nimi mięśniach.</loadingscreentip>
  <loadingscreentip>Jako że statki stały się sposobem na życie w wodach Europy, medycyna rozszerzyła się aby leczyć bardziej sytuacyjne przypadki. Inteligętne przeszczepy na uszkodzone organy, kortyzyd na krwotoki mózgu, czy Kalok C na uszkodzenie tkanek.</loadingscreentip>
  <!-- Active sonar -->
  <afflictionname.activesonar>Sonar podwodnej</afflictionname.activesonar>
  <!-- Beacon station sonar -->
  <afflictionname.activesonarbeacon>Sonar stacji nadajnika</afflictionname.activesonarbeacon>
  <!-- Acoustic Trauma -->
  <afflictionname.acoustictrauma>Uraz akustyczny</afflictionname.acoustictrauma>
  <afflictiondescription.acoustictrauma>Błony bębenkowe ucha pacjenta są pęknięte, powodując krawienie i szum w uszach.</afflictiondescription.acoustictrauma>
  <afflictiondescription.acoustictrauma.self>Piszczy Ci w uszach i krawi Ci z uszu, jest Ci trochę niedobrze i jesteś zakłopotany.</afflictiondescription.acoustictrauma.self>
  <afflictioncauseofdeath.acoustictrauma>Śmierć otogeniczna</afflictioncauseofdeath.acoustictrauma>
  <afflictioncauseofdeathself.acoustictrauma>Wykrwawiłeś się na śmierć przez uszy.</afflictioncauseofdeathself.acoustictrauma>
  <!-- Vibration Damage -->
  <afflictionname.vibrationdamage>Uraz od wibracji</afflictionname.vibrationdamage>
  <afflictiondescription.vibrationdamage>Pacjent cierpi na lekkie obrażenia systemu krwionośnego spowodowanego dźwiękiem sonaru.</afflictiondescription.vibrationdamage>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.medium>Pacjent ma poważne obrażenia tętnic, nerwów i mięśni.</afflictiondescription.vibrationdamage.medium>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.high>Organy pacjenta to teraz łachmany. pacjent ma uśmiercające obrażenia tętnic, nerwów, mięśni i kości.</afflictiondescription.vibrationdamage.high>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.self>Czujesz tępy ból w całym ciele. Skóra łaskocze cię jakbyś skrobał po niej setką igiełek.</afflictiondescription.vibrationdamage.self>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.medium.self>Twoje kończyny są zdrętwiałe i czujesz jakby w całe twoje ciało były wkłuwane igły.</afflictiondescription.vibrationdamage.medium.self>
  <afflictiondescription.vibrationdamage.high.self>Nie czujesz rąk i nóg. Jedyne co czujesz to wykańczający ból, jakby każda twoja komórka była rozerwana na części.</afflictiondescription.vibrationdamage.high.self>
  <afflictioncauseofdeath.vibrationdamage>Katastroficzne obrażenia wewnętrzne</afflictioncauseofdeath.vibrationdamage>
  <afflictioncauseofdeathself.vibrationdamage>Twoje organy zostały rozerwane na strzępy.</afflictioncauseofdeathself.vibrationdamage>
  <!-- Nerve Damage -->
  <afflictionname.nervedamage>Obrażenia tkanki nerwowej</afflictionname.nervedamage>
  <afflictiondescription.nervedamage>Nerwy lub zakończenia nerwowe pacjenta zostały zniszczone lub uszkodzone przez wibracje. Codzienne czynności są dość trudne.</afflictiondescription.nervedamage>
  <afflictiondescription.nervedamage.self>Twoje dłonie są zdrętwiałe, twoja niezdarność nie pozwala Ci pracować w twoim normalnym tempie.</afflictiondescription.nervedamage.self>
  <!-- Rhabdomyolysis -->
  <afflictionname.muscledamage>Rabdomioliza</afflictionname.muscledamage>
  <afflictiondescription.muscledamage>Mięśnie pacjenta zaczynają się odrywać i krążyć po krwiobiegu.</afflictiondescription.muscledamage>
  <afflictiondescription.muscledamage.high>Duża część mięśni pacjenta doświadczyła martwicy i niebezpieczna ilość białek krąży po krwiobiegu.</afflictiondescription.muscledamage.high>
  <afflictiondescription.muscledamage.self>Czujesz się powolny, twoje nogi bolą i są spuchnięte.</afflictiondescription.muscledamage.self>
  <afflictiondescription.muscledamage.high.self>Twoje nogi wydają się wątłe. Chodzenie jest prawie niemożliwe, a każdy moment to wykańczający ból.</afflictiondescription.muscledamage.high.self>
  <afflictioncauseofdeath.muscledamage>Niewydolność nerek</afflictioncauseofdeath.muscledamage>
  <afflictioncauseofdeathself.muscledamage>Twoje mięśnie wydały śmiertelną ilość białek do krwiobiegu.</afflictioncauseofdeathself.muscledamage>
  <!-- Ruptured Lung -->
  <afflictionname.rupturedlung>Pęknięte płuca</afflictionname.rupturedlung>
  <afflictiondescription.rupturedlung>Płuca pacjenta zostały mocno uszkodzone przez wibracje.</afflictiondescription.rupturedlung>
  <afflictiondescription.rupturedlung.high>Płuca pacjenta zostały porozerwywane, zostawiając go z hipoksemią i wysokim ryzykiem uduszenia.</afflictiondescription.rupturedlung.high>
  <afflictiondescription.rupturedlung.self>Masz ostry ból w klatce piersiowej. Oddychanie jest utrudnione.</afflictiondescription.rupturedlung.self>
  <afflictiondescription.rupturedlung.high.self>Ledwo jesteś w stanie oddychać pomiędzy kaszlem krwią. Każdy wdech to czysta agonia.</afflictiondescription.rupturedlung.high.self>
  <afflictioncauseofdeath.rupturedlung>Utonął we własnej krwi</afflictioncauseofdeath.rupturedlung>
  <afflictioncauseofdeathself.rupturedlung>Utonąłeś we własnej krwi z powodu uszkodzeń płuc.</afflictioncauseofdeathself.rupturedlung>
  <!-- Brain Hemorrhage -->
  <afflictionname.brainhemorrhage>Krwotok mózgu</afflictionname.brainhemorrhage>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage>Mózg pacjenta krawi z powodu uszkodzeń dźwiękiem. Na szczęście nie wygląda na to, żeby robiło się gorzej.</afflictiondescription.brainhemorrhage>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage.medium>Duża część mózgu pacjenta to już płyn. Mózg tonie we własnej krwi, i sytuacja tylko się pogarsza.</afflictiondescription.brainhemorrhage.medium>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage.high>Mózg pacjenta został roztopiony przez sonar.</afflictiondescription.brainhemorrhage.high>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage.self>Twój wzrok wydaje się zamazany, a myśli wydają się mgliste.</afflictiondescription.brainhemorrhage.self>
  <afflictiondescription.brainhemorrhage.medium.self>Nie możesz myśleć. Widzisz błyski i czujesz smak metalu. Chcesz krzyknąć, lecz nie możesz. Tracisz kontrolę nad zdolnościami ruchowymi, a rzeczywistość powoli Ci odpływa.</afflictiondescription.brainhemorrhage.medium.self>
  <afflictioncauseofdeath.brainhemorrhage>Śmierć mózgu</afflictioncauseofdeath.brainhemorrhage>
  <afflictioncauseofdeathself.brainhemorrhage>Twój mózg został roztopiony przez sonar.</afflictioncauseofdeathself.brainhemorrhage>
  <!-- Manna Influence -->
  <afflictionname.mannainjection>Wpływ Kaloku C</afflictionname.mannainjection>
  <afflictiondescription.mannainjection>Ta kończyna jest pod leczącym wpływem Kaloku C.</afflictiondescription.mannainjection>
  <afflictiondescription.mannainjection.self>Czujesz lekki nacisk i komfortujące ciepło pod skórą.</afflictiondescription.mannainjection.self>
  <!-- Manna Overdose -->
  <afflictionname.mannaoverdose>Przedawkowanie Kaloku C</afflictionname.mannaoverdose>
  <afflictiondescription.mannaoverdose>Pacjent ma niebezpieczną ilość Kaloku C w krwiobiegu.</afflictiondescription.mannaoverdose>
  <afflictiondescription.mannaoverdose.self>Czujesz się lepiej niż kiedykolwiek dotąd.</afflictiondescription.mannaoverdose.self>
  <afflictioncauseofdeath.mannaoverdose>Umarł w ekstazie</afflictioncauseofdeath.mannaoverdose>
  <afflictioncauseofdeathself.mannaoverdose>Udało ci się, witaj w niebie.</afflictioncauseofdeathself.mannaoverdose>
  <!-- Photopsia -->
  <afflictionname.photopsia>Fotopsia</afflictionname.photopsia>
  <afflictiondescription.photopsia>Pacjent doświadcza anomalii wizualnych w formie migających świateł i błysków.</afflictiondescription.photopsia>
  <afflictiondescription.photopsia.self>Światła wydają się migać, czy to ty tylko widzisz dziwne rzeczy? Błyski zapełniają twoją wizję peryferalną. Coś na prawdę jest nie tak.</afflictiondescription.photopsia.self>
  <!-- Ataxia -->
  <afflictionname.ataxia>Ataksja</afflictionname.ataxia>
  <afflictiondescription.ataxia>Móżdżek pacjenta jest sparaliżowany, powodujące drgawki mięśni i okropną koordynację ruchową.</afflictiondescription.ataxia>
  <afflictiondescription.ataxia.self>Twoje mięśnie wydają się mieć własne myśli. Cały czas kołyszesz się do przodu i do tyłu bez ostrzeżenia, a gdy próbujesz chodzić, kończysz tam, gdzie zacząłeś.</afflictiondescription.ataxia.self>
  <!-- Aphasia -->
  <afflictionname.aphasia>Afazja</afflictionname.aphasia>
  <afflictiondescription.aphasia>Pacjent doświadczył obrażeń ośrodka mowy, powodując niezdolność do składania pełnych zdań.</afflictiondescription.aphasia>
  <afflictiondescription.aphasia.self>Nie jesteś w stanie złożyć w kupę normalnych zdań, używasz już tylko bezsensownych grymasów i paplań aby się wysłowić.</afflictiondescription.aphasia.self>
  <!-- Blindness -->
  <afflictionname.opticneuritis>Zapalenie nerwu wzrokowego</afflictionname.opticneuritis>
  <afflictiondescription.opticneuritis>Płat potyliczny pacjenta ma poważne obrażenia, periodyczne oślepiając i dezoriętując go.</afflictiondescription.opticneuritis>
  <afflictiondescription.opticneuritis.self>Twój wzrok jest periodycznie zapełniany ciemnością. Czy to już koniec?</afflictiondescription.opticneuritis.self>
  <!-- Treatments -->
  <entityname.manna>Kalok C</entityname.manna>
  <entitydescription.manna>Cudodajny płyn który łączy ludzką hemoglobinę i plasmę stworzeń oceanu aby wykorzystać naturalną odporność i właściwości lecznicze kreatur Europy. Używany do leczenia szkieletu mięsniowego, systemu nerwowego, i jest w stanie tymczasowo wstrzymać krwotok mózgu. Powinno być wspomniane że z czasem lek będzie miał mniej zadowalające rezultaty i jest bardzo uzależniający.</entitydescription.manna>
  <entityname.cortizide>Kortyzyd</entityname.cortizide>
  <entitydescription.cortizide>Silna mieszanina środków przeciwbólowych i odciążających z nalepką pełną nieprzyjemnych skutków ubocznych. Często wstrzykiwany pomiędzy szwy czaszkowe w celu szybkiego zatamowania krwotoku mózgu.
Uwaga: wstrzyknięcie dawki leku w ten sposób przy zdrowym środowisku może spowodować niebezpieczny wzrost ciśnienia w czaszce.</entitydescription.cortizide>
  <entityname.smartgraft>Inteligętny przeszczep</entityname.smartgraft>
  <entitydescription.smartgraft>Genetycznie zmodyfikowana tkanka łączna, przyjmująca DNA pacjenta, aby stymulować przyrost i regenerację tkanek pacjenta. Regularnie używane do leczenia pęknięć organów.</entitydescription.smartgraft>
  <!-- Items -->
  <entityname.anechoicdivingsuit>Skafander bezechowy</entityname.anechoicdivingsuit>
  <entitydescription.anechoicdivingsuit>Dyskretny, lekki strój zaprojektowany w celu absorbowania fal dźwiękowych sonaru. Oferuje niewielką ochronę przed uszkodzeniami mechanicznymi oprócz drgań, i wytrzymuje ciśnienie do poziomu 6000 metrów.</entitydescription.anechoicdivingsuit>
  <entityname.navremote>Pilot do nawigacji</entityname.navremote>
  <entitydescription.navremote>Podręczne urządzenie, którego można używać do zdalnego sterowania sonarem i silnikami łodzi podwodnej.</entitydescription.navremote>
  <!-- Menu -->
  <realsonarsettings>Ustawienia Real Sonar</realsonarsettings>
  <sonarpingvolume>Głośność sygnałów sonaru</sonarpingvolume>
  <airpingvolume>Głośność sygnałów w powietrzu</airpingvolume>
  <waterpingvolume>Głośność sygnałów w wodzie</waterpingvolume>
  <suitpingvolume>Głośność sygnałów w strojach</suitpingvolume>
  <tinnitusvolume>Głośność szumienia w uszach</tinnitusvolume>
  <distortionvolume>Głośność zniekształceń</distortionvolume>
  <!-- Dialogue -->
  <dialoggetanechoicsuit>Potrzebuję bezechowy sprzęt do nurkowania!</dialoggetanechoicsuit>
  <dialoggetanechoicsuit>Potrzebuję bezechowego skafandra żeby naprawiać przy włączonym sonarze!</dialoggetanechoicsuit>
  <dialoggetanechoicsuit>Muszę znaleźć bezechowy sprzęt do nurkowania!</dialoggetanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Nie mogę znaleść bezechowego skafandra! Wyłączcie sonar!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Nie ma skafandrów bezechowych! Ja tam nie wchodzę!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Ja tam nie wchodzę tak długo, jak działa sonar!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Nie mam sprzętu ochronnego! Wyłączcie sonar!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogcantfindanechoicsuit>Nie mogę wykonywać napraw dopóki sonar jest włączony!</dialogcantfindanechoicsuit>
  <dialogturnoffsonar>Wyłączcie sonar!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Uszy mi krwiawią od tego obsranego sonaru!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Wyłączcie ten cholerny sonar!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Jestem w zasięgu sonaru!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Jezu, ten sonar jest tak głośny!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Jestem poza statkiem, wyłączcie sonar!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>O boże, wyłączcie sonar!</dialogturnoffsonar>
  <dialogturnoffsonar>Niech ktoś wyłączy sonar!</dialogturnoffsonar>
</infotexts>